美兩院提案 促查華隱瞞疫情

美兩院提案 促查華隱瞞疫情

特朗普稱不會再用「中國肺炎」四字。路透社

武漢肺炎疫情蔓延全球，中國被指初期隱瞞疫情成眾矢之的，美國參眾兩院當地時間24日同步引入兩項法案，要求調查中國對武漢肺炎疫情的錯誤處理，同時譴責中國散佈「病毒來自於美國」的謠言，及要求量化計算疫情對各國的傷害及損失，並向中方索償。此外，美國總統特朗普表示，不會再用「中國病毒」來形容今次疫情。

美國印第安納州共和黨籍眾議員班克斯（Jim Banks）引入跨黨派決議案，要求中國對早期不當應對武漢肺炎疫情的錯誤行為負責，包括刻意隱瞞疫情的假訊息傳播、拒絕和國際衞生專家合作、對醫生和記者的內部審查，及惡意忽視少數民族健康等。同時，美國密蘇里州共和黨籍聯邦參議員霍利（Josh Hawley）在參議院引入決議案，呼籲多國公共衞生官員展開國際調查，追究中國加劇疫情全球蔓延，對美國及全球人民造成傷害；同時要求量化傷害，統計疫情對美國和各國導致的經濟損失，以及建立賠償機制。

特朗普停稱「中國病毒」

相關新聞：女皇溫莎堡避疫 視像晤兒孫

另外，美國總統特朗普早前多次用「中國病毒」稱呼武漢肺炎，除惹中國外交部激烈回應，也受美國輿論批評；特朗普24日接受美國霍士電視台訪問時表示，會停止使用「中國病毒」的稱呼，「大家都知道病毒來自中國，但我決定不再將它視為大不了的事」；但他說不後悔用「中國病毒」，又指有很多病是用地名命名，這次病毒是來自中國。

自由亞洲電台